1. Modules.

Модули для 1 файла, объединения модулей в 1 файл не существует
API модуля - статические
модуль является одноточечным (сингтон)
Св-ва и методы API - это указатели на внутреннее определение модуля
import - это блокирующая загрузка из сети/файловой системы

import/export
import {}, * as ...
import/export default

Reflect.Loader

2. Classes

на классы не действует поднятие (скоуп)
мета свойства (new.target) будет неопределено если фн вызывалась без new
у родителя будет равно значению потомка (new.target)

вопрос по static методу из родительского класса, почему не виден при дебаге